首十一月財政盈餘已逾1700億 陳茂波估全年1380億 政府稱三月將現赤字

財政司司長陳茂波在本年2月底發表2018/19年度財政預算案，估計2017/18年度（截至今年3月底止）財政盈餘為1380億元。不過，政府今日（29日）公布本財政年度首十一個月的財務狀況，至2月底財政盈餘已達到1724億元。

陳茂波早前宣讀本屆政府第一份財政預算案，預料2017/18年度的財政盈餘高達 1,380 億元，較去年原先預算相差 1,217 億元，令社會嘩然。不過，政府今日公布，2月份的財政盈餘是72億港元，首十一個月累積盈餘增至1,724億港元。本財政年度首十一個月的整體開支為4,210億港元，收入為5,934億港元，

政府發言人表示，三月的開支預期將超過收入，令該月出現赤字，累積盈餘將會減少。

不過，早於財政預算案公佈當日，有分析質疑，財政預算案$1380 億盈餘或是報細數，政府的最終盈餘仍有可能逾$1500億。財經事務及庫務局當日回覆《立場新聞》時表示：

本財政年度的大部分主要收入(如地價收入、利得稅和薪俸稅)均已收取。計及餘下兩個月預期的收入和開支，預計二零一七至一八財政年度的盈餘將會下降至1,380億港元。

屌埋單成1700億, 仲話有赤字, 比人貪晒咩

香港政府只係為共產黨服務, 香港人你死你事

而家講到公共財政都要賺錢咁款
美國俄國英國赤左幾萬億都未倒台

佢好意思講赤字
一講番條數我怕佢講到一半就唔敢再講點解會赤字

有核國家邊有得比

冰島呢？
政府破撚左產仲好過未破